《ESPN》高層下令報導避談香港抗爭

火箭總管莫雷（Daryl Morey）力挺香港抗議行動，後續風波越演越烈，中國官方、贊助商及球迷全面抵制NBA，而現在恐怕連媒體言論自由都受到波及，據悉，《ESPN》高層下令報導該事件不得提起政治議題，而是著重在籃球內容。

《Deadspin》報導，《ESPN》新聞節目資深導播Chuck Salituro發通知給旗下員工，當報導中國與NBA之間的分歧事件，不須討論中國與香港的矛盾關係，及解釋為什麼香港發起抗議活動的原因。

事實上，去年NFL再有球員於比賽前單膝跪地唱國歌，表達有色人種或少數族裔受到的不公平對待，引發美國總統川普不滿，同樣是政治與體育連結的事件，當時《ESPN》高層表示，會致力報導其議題。

只是時間推移到現在中國與NBA之間的關係，起因於莫雷力挺港人爆發民權抗爭時，《ESPN》內部卻希望隻字不提政治內容，外界推估可能是因其與中國《騰訊》在2016年簽約，因商業合作關係不想惹惱對方，《ESPN》才會下令禁止報導香港人抗爭細節。

話體育不應政治化嘅仆街死哂去邊

希望多d 類似south park既美國編劇醒覺

係你地睇同信既野比中共支配，洗緊你地腦呀

ESPN背後係Disney

英文新聞, 請retweet

波台班三毛縮返曬入佢哋老母個閪